
\TChapter{Marco teórico}{gama}
\ \\\\
En esta sección se expondrán de manera detallada conceptos los cuales son esenciales para la elaboración 
de este trabajo.

%Recordar renombrar las citas
\section{Inteligencia Artificial}
La Inteligencia Artificial (IA) es un campo de investigación y desarrollo que tiene por objetivo resolver 
problemas complejos para los cuales no se conocen soluciones algorítmicas exactas computables en la práctica, 
ya sea por sus grandes dimensiones, su complejidad estructural o los niveles intrínsecos de incertidumbre de 
los datos que manejan \cite{inteligenciaArtificial}.
%http://www.mcc.unam.mx/IA.php
\\
Hoy en día la Inteligencia Artificial juega un papel muy importante en el desarrollo diversos campos de 
investigación, así como en la industria, finanzas, educación, transporte y más.
\\
La tecnología ha avanzado día con día y eso implica que la Inteligencia Artificial también avanza, uno de 
los objetivos primordiales de la Inteligencia Artificial es construir modelos computacionales capaces de 
resolver las actividades que realiza el ser humano de una manera más eficiente y precisa.


\section{Machine Learning}
Machine Learning es una rama de la Inteligencia Artificial la cual permite  desarrollar técnicas aprendizaje 
automático por parte de las computadoras, los cuales tienen la capacidad de resolver problemas, predecir 
continuamente los cambios que se puedan suscitar, gracias a los modelos de aprendizaje utilizados en ellos.
\\
Machine Learning utiliza una variedad de algoritmos que aprenden iterativamente de datos para mejorar, describir 
datos y predecir resusltados. A medida en la cual los algoritmos de entrenamiento obtienen datos es posible obtener 
modelos más precisos basados en esos datos. Un modelo de Machine Learning es una salida generada cuando se tiene 
entrenado un algoritmo de aprendizaje automático. Después de entrenar el modelo con una entrada de datos, obtendremos 
una salida. Por ejemplo, un algoritmo predictivo creará un modelo predictivo. Luego, cuando se le proporciona datos 
al modelo predictivo, se obtendrá una predicción basada en los datos que entrenaron al modelo \cite{machineLearning}.
%https://www.ibm.com/downloads/cas/GB8ZMQZ3

\subsection{Aprendizaje supervisado}
Los algoritmos de aprendizaje supervisado dependen de datos previamente etiquetados, es decir necesita de un entrenamiento para 
que el algoritmo pueda comprender los datos y con ello determinar que etiqueta debe asignarse a los nuevos datos 
en función del patron y asociando los patrones a los nuevos datos sin etiquetar. Después de ello, la maquina recibe 
un nuevo conjunto de datos para que el algoritmo de aprendizaje supervisado analice los datos y produzca un resultado 
correcto de los datos etiquetaods.

\subsection{Aprendizaje no supervisado}
Los algoritmos de aprendizaje no supervisado no dependen de datos previamente etiquetados, por lo cual los algoritmos 
tienen la tarea de agrupar la información no clasificada según sus similitudes, patrones y diferencias sin ningún entrenamiento 
previó de datos, por lo cual aprenden gracias a la cantidad de datos que le son ingresadas con características propias de un 
objeto y con ello pueda determinar los resultados basados en los datos de entrada
%https://towardsdatascience.com/supervised-machine-learning-classification-5e685fe18a6d

\subsection{Clasificación}
La clasificación es una técnica en la cual se organiza o se agrupa un conjunto de objetos los cuales poseen características 
similares que los hacen distintos a los demás.

\section{Algoritmos de clasificación}

\subsection{Naive bayes}
Es una aproximación probabilistica, las cuales hacen especualiciones sobre como deben ser generados 
los datos. Generalmente utiliza aprendizaje superbisado sobre el conjuto de entrenamiento para estimar 
sus parámetros. Con el conjunto de entrada se aplica el teorema de bayes.

\subsection{Maquina de soporte vectorial}
Las maquinas de soporte vectorial son sistemas de aprendizaje los cuales
se basan en el uso de un espacio de funciones lineales, el cual se encuentra con
mas dimensiones inducido por un kernel, en el que las hipotesis son las entradas
para el algoritmo.
El algoritmo induce separadores lineales ya sea en el espacio original de los
ejemplos de entrada, si los datos no son separabales se busca un hiperplano en
el que si lo sean, se hace de forna implicita con las funciones kernel.\\

\subsection{Forest tree}




\section{Procesamiento de lenguaje natural}
El procesamiento de lenguaje natural es una disciplina de la Inteligencia Artificial que se ocupa de la 
formulación e investigación de mecanismos computacionales para la comunicación entre personas y maquinas 
mediante el uso de Lenguajes Naturales[16].

\subsection{Lenguaje}
El lenguaje es un medio de comunicación a traves de de un sistema de símbolos \cite{dieciseis}.
La Real Academía Española define al lenguaje como la facultad del ser humano de expresarse y 
comunicarse con los demás a través del sonido articulado o de otros sistemas de signos.


\subsection{Tokenización}
Es la acción de separar el texto en sus unidades míninas(Palabras), se les
asigna un código como el ascii o hexadecimal para ser reconocidas de fórma
única, son almacenas para su postrior análisis y reconocimiento. Cabe mencionar que los
signos de puntuación son eliminados.

\subsection{Lematización}
Es el proceso lingüstico que, dada una palabra flexionada se encuentra su
lema. Una palabra flexionada es cuando esta en el plural, en femenino conjugada,
diminutivo o en superlativo. El lema es la palabra que esta en singular para
sustantivo, singular masculino para adjetivo e infinitivo para un verbo. Ejemplo:

	\begin{itemize}
		\item amigos, amiga, amiguitos-> Amigo
		\item soy, son, es->Ser
	\end{itemize}

Cabe mencionar que existen diversos grados de lemataizaicón

	\begin{itemize}
		\item Mórfólogica: Es la anterior mente explicada
		\item Sintáctica: Toma encuenta el contexto donde se encuentra la palabra

	\end{itemize}

Una opción para lematizar es Freeling, este es un lematizador hecho por la
universidad de catalunia.

\subsection[Representación del t.]{Representación del texto}
Los métodos de aprendizaje automático, requieren que la información este
representado en un formato que facilite su procesamiento. Un método utilzado
es representar los datos en un vector de valores numéricos.

\section{Corpus}
Se le llama corpus a la recopilación de un conjunto de textos, de materiales escritos y/o hablados, 
agrupados bajo un conjunto de criterios mínimos, para realizar ciertos análisis lingüísticos.


\section{Crawler}
Un crawler \cite{once} es una herramienta la cual analiza sitios web, permitiendo recolectar 
las páginas web para así posteriormente extraer la información que contengan. Un crawler también 
conocido como como robot o spider, es un sistema para la descarga masiva de páginas web. Son uno de 
los componentes principales de los motores de búsqueda web, los sistemas que reúnen un conjunto de 
páginas web, las indexan y permiten a los usuarios realizar consultas contra el índice y encontrar las 
páginas web que coincidan con las consultas.


\section{Sitios web}
Un sitio web \cite{doce} es un conjunto de páginas web interconectadas y de acceso público que comparten 
un solo nombre de dominio. Los sitios web pueden ser creados y mantenidos por un individuo, grupo, empresa 
u organización para cumplir una variedad de propósitos. Todos estos sitios constituyen la World Wide Web. 

\subsection{Página web}
Una página web es un documento electrónico el cual forma parte de la WWW (\textit{World Wide Web}) generalmente 
construido en el lenguaje HTML (\textit{Hyper Text Markup Language}). Este documento puede contener enlaces que nos 
direcciona a otra página web. Para visualizar una página web es necesario de un browser o un navegador \cite{trece}. 
Dentro de las páginas web podemos encontrar un sinfin de sitios los cuales pueden ser de nuestro interés.

\subsection{Blog}
Un blog es una página web en la cual el usuario no necesita conocimientos específicos del medio electrónico ni del 
formato digital para poder aportar contenidos de forma inmediata, ágil y constante desde cualquier punto de conexión 
a Internet \cite{catorce}. En un blog el usuario puede compartir cualquier tipo de información que sea de su agrado, 
teniendo una mayor libertad de expresión lo cual permite que otras personas compartan y comenten su manera de expresarse.

\subsection{Foro}
Un foro es una herramienta de comunicación asíncrona. Los foros permiten la comunicación de los participantes desde 
cualquier lugar en el que  esté  disponible  una  conexión  a Internet  sin  que  éstos  tengan  que  estar dentro del 
sistema al mismo tiempo, de ahí su naturaleza asíncrona \cite{quince}. Brindando una mayor interacción entre distintos 
participantes y permitiendo conocer la opinión sobre un tema de distintas personas.


